<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Устала болеть | Academic</title>
    <link>https://aaandrievskaya.github.io/ru/tag/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link>
      <atom:link href="https://aaandrievskaya.github.io/ru/tag/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Устала болеть</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://aaandrievskaya.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Устала болеть</title>
      <link>https://aaandrievskaya.github.io/ru/tag/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>День сурка</title>
      <link>https://aaandrievskaya.github.io/ru/post/how-was-my-week-3/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://aaandrievskaya.github.io/ru/post/how-was-my-week-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;так-и-жизнь-пролетит---не-заметишь&#34;&gt;Так и жизнь пролетит - не заметишь&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В первую очередь отчитываюсь о состоянии ноги :) Она уже заживает, снова начинаю ходить, хотя и боюсь (а вдруг из-за стресса опять воспалится?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во вторник меня выпишут, чему я несказанно рада. Наконец мои мучения закончатся. Я смогу погулять на свежем воздухе, смогу начать заниматься спортом, смогу ходить на все дополнительные занятия, которые еще не посещала.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати, об этом. 19 мая состоялся вокально-отчетный концерт, в котором я не смогла принять участие, хотя очень хотела. Словами не описать, как это неприятно, когда ты потратил столько времени на подготовку презентации своего творчества, но в силу обстоятельств не можешь себе этого позволить. На самом деле я мог бы рискнуть и выступить, но была большая вероятность снова травмировать лодыжку и я решил не рисковать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что ж, надеюсь, совсем скоро моя жизнь перестанет быть похожей на День сурка и я снова буду полноценным человеком с интересной жизнью)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;my-social-networks&#34;&gt;My social networks&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://vk.com/grandryce&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;VK&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;grandryce_an&#34;&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Каникулы дома</title>
      <link>https://aaandrievskaya.github.io/ru/post/how-was-my-week-2/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://aaandrievskaya.github.io/ru/post/how-was-my-week-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;я-не-могла-вообразить-такое&#34;&gt;Я не могла вообразить такое&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну, я расскажу вам все по порядку.
Моя лодыжка уже начала заживать. Я уже могла ходить самостоятельно, даже выходить на улицу в магазин. «Как же я счастлив, — подумал я про себя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так прошла большая часть недели. Очень хотелось попасть на парад, посвященный Дню Победы. и на майские праздники погулять, но я себе этого не позволяла, так как была не совсем здорова.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Выписка в пятницу, с понедельника я наконец-то буду полноценным человеком», — мечтала я про себя. Но моим планам не суждено было сбыться, снова начала болеть нога, я снова не могу позволить себе ходить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В пятницу мой доктор был очень зол. Он считает, что я не хочу выздоравливать, поэтому специально нагрузил ногу и продлил болезнь. Но это неправда, я действительно не думал, что могу повредить зажившие связки, если немного погуляю. Я даже не пострадал&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне продлили больничный еще на 10 дней, а я сижу дома, как в тюрьме. Хотя, пожалуй, это и к лучшему, ведь у меня было достаточно времени, чтобы посмотреть все серии и пройти все игры, которые я оставил на каникулы&amp;hellip; :)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;my-social-networks&#34;&gt;My social networks&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://vk.com/grandryce&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;VK&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;grandryce_an&#34;&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
