<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Фишинг | Academic</title>
    <link>https://aaandrievskaya.github.io/ru/tag/%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link>
      <atom:link href="https://aaandrievskaya.github.io/ru/tag/%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Фишинг</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://aaandrievskaya.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Фишинг</title>
      <link>https://aaandrievskaya.github.io/ru/tag/%D1%84%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Фишинг</title>
      <link>https://aaandrievskaya.github.io/ru/post/phishing/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://aaandrievskaya.github.io/ru/post/phishing/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-фишинг&#34;&gt;Что такое фишинг?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Фишинг — вид интернет-мошенничества, цель которого — получить конфиденциальные данные пользователей от них самих. Сюда относится кража паролей, номеров кредитных карт, банковских счетов и другой конфиденциальной информации. Фишеров интересуют данные, которые дают прямой доступ к деньгам, а также личная информация пользователей, помогающая сделать достоверными фишинговые письма.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;виды-фишинговых-приманок&#34;&gt;Виды фишинговых приманок&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Подделка домена или имитация знакомого пользователя — сообщение может прийти с адреса знакомого вам отправителя или доверенной организации, который отличается от исходного какой-нибудь едва заметной деталью или символом (&lt;a href=&#34;mailto:exapmle@mail.com&#34;&gt;exapmle@mail.com&lt;/a&gt; вместо &lt;a href=&#34;mailto:example@mail.com&#34;&gt;example@mail.com&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;mailto:supportonline@mail.com&#34;&gt;supportonline@mail.com&lt;/a&gt; вместо &lt;a href=&#34;mailto:support.online@mail.com&#34;&gt;support.online@mail.com&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Текстовые приманки — текстовое сообщение, поступающее от якобы доверенного источника, такого как банк, государственное учреждение или коммерческая компания. В сообщении пользователя просят предоставить личную информацию (имя пользователя, пароль или конфиденциальные финансовые данные). Изучите внимательно письмо, если информация требуется «срочно» или «в кратчайшие сроки» — это один из признаков фишингового письма.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фишинговые ссылки — сообщение электронной почты содержит ссылку на страницу, похожую на страницу авторизации доверенного сайта и призывающую, например, срочно поменять пароль. Этим действием вы можете передать его непосредственно в руки злоумышленников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фишинговые вложения — сообщение электронной почты содержит вредоносный файл и призыв его открыть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ссылки на поддельные места хранения в облаке — электронное сообщение приходит якобы от доверенного источника и побуждает пользователя дать разрешение и/или ввести личную информацию, такую как учетные данные, в обмен на доступ к поддельному месту хранения в облаке.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;способы-защиты&#34;&gt;Способы защиты&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Главный принцип: не делать ничего автоматически, бездумно. Знакомый вид электронного письма не должен позволить адресату выполнить стандартное действие, не вчитываясь. Будьте бдительны: все ли в порядке с адресами, подписями? Нет ли в письме подозрительных вложений и открытого призыва их открыть? Опасайтесь сообщений с угрозами блокировки ваших учетных записей и предложений перехода по «спасительным» ссылкам для восстановления доступа. Помните, что есть перечень данных, которые тот или иной сервис не вправе у вас запрашивать – его лучше уточнить у специалистов поддержки каждой конкретной организации. Одновременно с этим у некоторых сервисов есть данные, которыми злоумышленники могут не располагать – например, ваше имя и фамилия. Поэтому, если вам приходит не персонализированное письмо, это лишний повод задуматься о том, кто его прислал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При возникновении любого рода сомнений нужно связаться с самой компанией-отправителем (отдельным письмом или по телефону) и проверить подлинность сообщения&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По возможности отказаться от переходов на проверенные ресурсы через гиперссылки из сообщений, отправленных незнакомыми отправителями&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помните, что даже упоминание личной информации, на первый взгляд недоступной мошенникам (например, обращение по имени), не гарантирует полной безопасности. Злоумышленники часто проводят подготовительную работу, получая информацию о жертве из соцсетей&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В современном мире пароли не могут обеспечить необходимой защиты, особенно когда пользователи используют простые для запоминания комбинации, облегчающие хакерам процедуру взлома, а также единственный пароль для всех сервисов и приложений, увеличивая тем самым ущерб от компрометации. Важно усиливать защиту с помощью многофакторной аутентификации (подтверждение по нескольким каналам). Переход к многофакторной аутентификации сводит на нет 99% атак, направленных на кражу учетных данных. Важно отметить, что одноразовые коды по SMS, используемые в качестве второго фактора, также могут быть скомпрометированы: подтверждение по SMS всего лишь чуть более безопасно, чем простые пароли. Сейчас крупные игроки рынка стали предлагать многофакторную аутентификацию с помощью специальных приложений, использующих коды или биометрию (отпечаток пальца или лицо), а некоторые - возможность полностью отказаться от паролей, что радикально снижает вероятность успешной фишинговой атаки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обращайте внимание на предупреждение браузера о подозрительных сайтах – такие точно не стоит открывать
Современные почтовые сервисы также заботятся о безопасности пользователей, создавая специальные «песочницы» для проверки подозрительных сообщений в изолированном контейнере и не «выпускают» информацию в систему, пока не будет уверенности в безопасности. Прислушивайтесь к рекомендациям и сообщайте почтовому агенту о случаях фишинга (пользователи Microsoft Outlook могут это сделать с помощью кнопки «Отправить отчет»).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существуют специальные группы (PhishTank), собирающие целые базы фишинговых адресов, где можно проверить поступившее сообщение.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
